\section{Chapitre 4 : Compression avec pertes}
{
	La compression vise à compresser l'espace disque d'une image, en gardant le plus d'infos possibles.
	À ce but, le standard JPEG a été créé.

	\subsection{Syst\`emes de compression}
	{
		Codage de canal : adaptation signal/canal, taux d'erreur faible car seule source d'erreur est dans la transmission

		Codage de source :
		\begin{itemize}
			\item Codage sans pertes (Huffman, Ondelettes sans quantification ...). Taux de compression faibles car entropiques !
			\item Codage avec pertes (JPEG, PNG ...). Taux de compression comme l'utilisateur le souhaite.
		\end{itemize}

		Les codages avec pertes permettent de réduire ou d'éliminer les redondances prévisibles (lors du codage prédictif) ou invisibles par le système visuel humain.


		if Q < 50 -> qs = 5000/Q else qs = 200-Q
	}
}
